舊聞：俄方指英方不合作，大話連篇

俄羅斯前特工在英國遭暗殺，數月前在全世界可謂鬥得熱哄哄，西方國先後譴責俄羅斯的作為，俄羅斯則矢口否認。
如今此事早已淡出國際間的視野，但國際組織OPCW（ORGANISATION FOR THE
PROHIBITION OF CHEMICAL WEAPONS）沒有因而停止調查。
4月下旬，俄羅斯在OPCW的代表A.Shulgin指出英方講大話，而且係「一個遮一個」。
以下是他揭露的部分謊言：
一 「俄羅斯冇回應過英方嘅任何詢問。」
事實係有，俄羅斯有回應話同自己無關。
二 「俄方拒絕尋求真相。」
事實係俄羅斯一直尋求真相，以證清白。
三 「殺人嘅毒劑Novichok係俄羅斯獨有。」
事實係「Novichok」依個名就係西方專家發現此物之後改嘅，英國嘅一間實驗室亦有此毒劑。
四 「死者個女拒絕俄羅斯領事協助，並且躲避緊來自俄羅斯嘅親戚。」
事實係英方收埋個女仔，令俄羅斯搵唔到，又拒發簽證俾親戚入境。